<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>ev01ing的个人博客</title>
        <link>https://ev01ing.me/</link>
        <description>ev01ing的个人博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 20:25:41 &#43;0800</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://ev01ing.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>伊拉克人民抗议货币贬值、工资拖欠</title>
    <link>https://ev01ing.me/posts/20210127001/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 20:25:41 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://ev01ing.me/posts/20210127001/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>我们是“国际红色通讯”，微信号：IRN-2nd</strong></p>
<p><strong>This is International Red Newsletter.</strong></p>
<figure>
     
</figure>

<p>（2020年12月23日）</p>
<p>近日，伊拉克爆发了多次反对政府操纵货币贬值20%计划的抗议。产油城市巴士拉（Basra）也爆发了抗议，起因是数万名政府雇员的薪水被拖欠。</p>
<p>2020年12月21日，在伊拉克多个城市，成百上千的抗议者示威反对政府操纵伊拉克第纳尔（Dinar。译注：伊拉克货币）对美元贬值20%的计划。这一政策预计将拉高日常消费品价格，并对该国贸易产生负面影响。12月20日，在南部城市巴士拉，成千上万愤怒的抗议者者封锁了几条主干道，抗议政府拖欠薪水达9个月之久。</p>
<p>2020年12月21日，在首都巴格达、东部城市库特（Kut）、纳贾夫（Najaf）和巴士拉爆发了抗议。店主和小商贩声称，货币贬值将引发基本商品和其他必需品价格猛涨。这会削弱他们对进口商品的购买力，进而导致各种产品的短缺。在巴格达解放广场（Tahrir Square），抗议者打出横幅：“政府应该比第纳尔更早垮掉。”他们要求撤回将目前1182第纳尔兑1美元的汇率贬值到1460第纳尔兑1美元的决定。据报道，政府为应对大规模和平抗议而部署了大量的防暴警察。</p>
<p>媒体报道称，依靠退休金生活的老年人也在抱怨，汇率调整之后他们的退休金将会贬值。同时由于物价上涨，这将对他们的消费产生极其不利的影响。</p>
<p>政府企图为货币贬值政策辩护，说这是防止国家外汇耗尽的必要措施。政府还在拟定不久后将会实施的其他紧缩政策，包括削减政府雇员的工资和大幅提高税率。这是计划在2021年议会选举之前实施的“一揽子改革”的一部分。</p>
<p>2020年12月20日，在巴士拉爆发了抗议活动，30000名工人抗议政府拖欠工资。在地方政府和中央政府的协调下，这些工人被以日结形式雇佣于包括石油和其他能源设施等多个政府部门。自从2020年3月政府实行日结雇佣计划以来，他们就没领到过工资。抗议者们封锁了通往城市的高速公路以及几条通往炼油厂和其他设施的主干道，引发了严重的交通中断。通往南方炼油厂和乌姆盖斯尔港（the port of Umm Qasr）的道路受到严重影响。抗议活动的组织委员会警告说，他们会一直采取公民不服从手段并封锁更多的城市道路，直到当局发放拖欠数月的工资为止。巴士拉省政府在上个月（2020年11月）宣称，已经完成薪资调配。然而，没有任何声明告知工人未按时发放薪水以及导致拖欠的原因。</p>
<p>* 来源：《人民快讯》[印度]</p>
<p><a href="https://peoplesdispatch.org/2020/12/23/multiple-protests-hit-iraq-over-currency-devaluation-non-payment-of-salaries/">https://peoplesdispatch.org/2020/12/23/multiple-protests-hit-iraq-over-currency-devaluation-non-payment-of-salaries/</a></p>
<p>* 翻译：莲叶何田田</p>
<p>校对：阿蒲</p>
<figure>
     
</figure>

]]></description>
</item><item>
    <title>巴基斯坦共产党关于当前形势的声明</title>
    <link>https://ev01ing.me/posts/20210126001/</link>
    <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 20:44:16 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://ev01ing.me/posts/20210126001/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>我们是“国际红色通讯”，微信号：IRN-2nd</strong></p>
<p><strong>This is International Red Newsletter.</strong></p>
<figure>
     
</figure>

<p>（2020年9月30日）</p>
<p>巴基斯坦的统治阶级，以及本身已经成为一个阶级的军队领导层，对人民群众的问题和困难，不能提供任何帮助。这些阶级通常会为了本集团的利益而互相攻击，同样也为了本集团的利益而共同解决问题。统治阶级利用普通人民来彰显自己的权力。为此，我国政治家可能会在他们的演讲中提到“人民”，借此安抚群众。群众在演讲里只能得到空洞的承诺。在那里，当权派的力量就是他们手中的枪。</p>
<p>巴基斯坦共产党总书记伊姆达德·卡齐（Imdad Qazi）同志在吉尔吉特-巴尔蒂斯坦（Gilgit-Baltistan。译注：位于巴控克什米尔北部）、开伯尔-普赫图赫瓦省（KP。译注：西北边境省份）、俾路支省（Balochistan）和旁遮普省（Punjab）访问期间，在我党党员和其他左翼工人举行的各种会议上讲话时多次指出了这一点。他还为药品以及电力、石油、天然气、糖、面粉等日常生活用品和食品价格的上涨感到悲痛。这些商品的价格每天都在上涨，现在老百姓几乎都买不起了。电力和天然气严重供应不足使每个家庭的生活都很困难。这些普遍的情况已经使人们走向经济破产。失业和通货膨胀甚至严重影响了白领中间阶级，使他们陷入贫困。</p>
<p>在俾路支省、普赫图赫瓦省和信德省（Sindh），政治活动家和人权活动家失踪、尸体被肢解的情况日益增加，这是一种令人担忧的情况。对妇女的顶级暴力行为已经成为惯例，但是统治阶级并不关心贫穷的大多数公众的死活。</p>
<p>无论是各党派会议还是军队将领的会议，都没有把让人民摆脱这种困境的问题列入议程。民主和法治对国家来说非常重要，人命则比它们更为重要。要使广大人民，特别是工人阶级、打零工者、农民和农场工人、中间阶级从这些问题中解放出来，只有社会主义制度才能实现。因此社会主义革命是不可避免的，我们必须为之做好准备。</p>
<p>为此，人民自己必须同失业、私有化、饥饿、贫穷、通货膨胀、昂贵的教育和医疗系统作斗争。在这场反对统治阶级的斗争中，一批新的群众领袖将从群众中间涌现出来。有且只有人民为自己的问题大声疾呼时，统治阶级才可能注意到他们，才可能把人民的问题列入议事日程。</p>
<p>伊姆达德·卡齐同志在提到党关于将吉尔吉特-巴尔蒂斯坦作为巴基斯坦第五省的立场时表示，根据历史事实，吉尔吉特-巴尔蒂斯坦问题与克什米尔问题是相互关联的。根据巴基斯坦和印度同联合国达成的协议，这两个国家没有一个拥有完全决定性的权力。然而，我们必须明白，联合国只不过是帝国主义列强的辩论俱乐部。为了实现占领克什米尔和吉尔吉特-巴尔蒂斯坦的老愿望，印度和巴基斯坦的统治阶级在美国的主导下签订了不公正的分裂协议，这是这场闹剧上演的原因。</p>
<p>两国统治阶级都不太关心本国人民的问题，却对将争议地区并入本国更感兴趣。原因很明显，是为了掠夺该地区的资源。应当给予这些地区的人民自由做出决定的权利。然而，具有讽刺意味的是，为当地问题进行抗议也是一种犯罪。吉尔吉特政府和司法部门真正的统治力量，仅仅因为举行抗议就对左翼政治家和人权活动家巴巴·扬（Baba Jan)判处70年监禁，雪上加霜的是，最高法院维持了这个不公正且残酷的判决。巴基斯坦共产党认为这一判决是司法的耻辱，要求立即释放巴巴·扬（Baba Jan）同志。</p>
<p>伊姆达德·卡齐同志进一步说，我们党谴责政治领导人参加由非政治机构（译注：军方机构）召开的总司令部会议（GHQ meeting）。渴求权力的政客接受并认可非政治机构对政治的干预，他们劫持这了个国家的政治。现在是民主力量对抗这些政治家和非政治机构的相互勾结的时候了。</p>
<p>巴基斯坦共产党中央书记处</p>
<p>* 来源：SolidNet</p>
<p><a href="http://www.solidnet.org/article/CP-of-Pakistan-CPP-Press-Statement-on-current-situation-in-Pakistan/">http://www.solidnet.org/article/CP-of-Pakistan-CPP-Press-Statement-on-current-situation-in-Pakistan/</a></p>
<p>* 翻译：LineE</p>
<p>校对：栀</p>
<figure>
     
</figure>

]]></description>
</item></channel>
</rss>
